<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>聚会 on Reading,Thinking And Writing</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/tags/%E8%81%9A%E4%BC%9A/</link>
        <description>Recent content in 聚会 on Reading,Thinking And Writing</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>红旗下的蛋</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 16:18:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/%E8%81%9A%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>C114的网友杭州聚会</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-c114-hangzhou-party-2006/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Apr 2006 16:18:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-c114-hangzhou-party-2006/</guid>
        <description>&lt;p&gt;C114论坛准备4月15日在杭州举办网友聚会，我这时候正好在上海，星期六无事，也就准备去杭州参加聚会了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大早起来，坐轻轨到火车站。本想买N509次,但都卖光了，只好买了K111次，票价29元，无坐，在杭州东站下。今天是个好天气，春游的人也多，从站台 一路走向我的车厢，透过车窗看见车厢里面已经很挤了，我的这节车厢也非常挤，车门口站满了人，上车挤到车厢中部，靠着椅子站好，这是我工作以来第一次站着 乘火车，平时也都是买好坐票或卧铺，还好，只有两个多小时，可以忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路无语，听着火车的声音有些困意。快到杭州的时候，一个有座的人让一个60多岁站着的老年人先坐一会，休息一下。另外一个人给两个年轻人介绍要提前两三天买票，并且还要把回程票买好的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杭州东站不大，比不上杭州站（城站），但位置不偏，也属于市区。从这里打的到靠近西湖，位于庆春路上的心源茶楼大概22元。C114论坛网友聚会就在这里。我到的时候，聚会已经开始了，我是最后一个到的。一进茶楼，感觉气氛和成都有些相似，难道杭州也是一个逍遥、悠闲、安逸的城市？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个聚会过程就不再多说。下午去游览西湖，由于今天天气好，艳阳高照，来游玩的人很多。一路走到西湖有名的断桥处，感觉不出是个著名的景点，颇为失望，或许 来的季节不对，应该在雪后的晴天再到这里，或许真能感受到“断桥残雪”的意境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，兴致颇高的几个网友又凑在一起FB了一顿。完后，又准备去OK一下。我感到有些累了，想找个宾馆休息一下，就没和他们一起去。打听了几个宾馆，均客满。打了几个定房的电话，均告之所有房型均都定出去了，我FAINT，难道晚上要睡马路了。白天的时候也想到宾馆可能紧张，没想到让我碰上了。仍不死心，在杭州师范学院旁找了一个网吧，2元一小时，上网去找找有没有家庭旅店之类的，按查询的结果拨打了几个电话，也都告之”无房“。如果今晚在这里住下去，还有一个办法，就是在浴室里过一晚上，不过没有这个经验，也不愿这么作，于是决定回上海，又在网上查了火车的时刻，最近的车次也在凌晨2点多，还有三个小时，不知怎么熬。不管这么多了，先在网吧混一会儿，再到火车站吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打的到了车站，打开车门，马上由5，6个人围上来，嘴里含着”上海“，”义乌”……，马上明白了，看来不必等火车了。问了一下价格，到到嘉兴50， 上海火车站80。于是跟着拉客的到了一个面包车前，拉开车门，只剩一个位置了，正好，来了就能走，车上还有一个军人，上校军衔，看来，安全也能保证了。上车。落座，开车，看看时间，11点半，一路上昏昏欲睡，车很快，2个小时后，已经到了上海火车站。打的，回家，不到2点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，五一是不能到杭州玩了，那时候绝对是人看人了，而不是看景色了。到这些旅游景点，事先得把房间定好，票买好。到了旺季，估计花钱也找不到住处。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
