<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>工程咨询单位 on Reading, Thinking and Writing</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/tags/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%8D%95%E4%BD%8D/</link>
        <description>Recent content in 工程咨询单位 on Reading, Thinking and Writing</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>红旗下的蛋</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 00:32:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%8D%95%E4%BD%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2024工程咨询排名出炉：移动院领跑，老牌劲旅意外“失踪”</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/notes-2024-consulting-leaders-shakeup/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:32:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/notes-2024-consulting-leaders-shakeup/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/notes-2024-consulting-leaders-shakeup/cover.webp" alt="Featured image of post 2024工程咨询排名出炉：移动院领跑，老牌劲旅意外“失踪”" /&gt;&lt;p&gt;近日，中国工程咨询协会发布了2024年度工程咨询单位的权威排名。作为通信行业的从业者，我们最关心的是：在这份榜单中，通信领域的咨询设计单位表现如何？谁是真正的行业王者？又有哪些巨头意外“缺席”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份排名涵盖了多个榜单，不仅有总营业收入百强，还有智库影响力50强、不含工程施工业务收入的百强等 。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;重磅榜单发布总排名-vs-纯咨询排名区别巨大&#34;&gt;重磅榜单发布：总排名 vs. “纯咨询”排名，区别巨大！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，我们必须搞清楚这份榜单的“游戏规则”。协会发布了两份核心的营业收入排名，它们的评价重点大不相同：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工程咨询单位营业收入100强(总排名)&lt;/strong&gt; ：这是“ &lt;strong&gt;总分榜&lt;/strong&gt; ”，计算的是单位的 &lt;strong&gt;全部营业收入&lt;/strong&gt; ，包括了工程总承包（EPC）、设备销售、运维服务等“施工”和“贸易”类业务的收入。这个排名看的是企业的 &lt;strong&gt;综合块头和市场总规模&lt;/strong&gt; 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工程咨询单位营业收入100强(不含工程施工业务和非主营业务收入)&lt;/strong&gt; ：这才是真正的“ &lt;strong&gt;专业榜&lt;/strong&gt; ”或“ &lt;strong&gt;内功榜&lt;/strong&gt; ”。它剔除了施工和非主营业务收入，只计算纯粹的 &lt;strong&gt;工程咨询、勘察、设计、监理、项目管理&lt;/strong&gt; 等智力服务产生的收入。这个排名，才是衡量一个咨询设计单位 &lt;strong&gt;核心竞争力和专业影响力&lt;/strong&gt; 的“黄金标准”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简单来说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“总排名”看的是“钱多不多”，而“不含施工业务”排名看的才是“本事大不大”&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于传统以智力服务为核心的通信咨询设计单位来说，后者无疑更具参考价值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;通信三系新格局移动系一骑绝尘联通系低调潜行&#34;&gt;通信“三系”新格局：移动系一骑绝尘，联通系低调潜行
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;传统上，我们可将通信领域的咨询设计单位分为“三系”： &lt;strong&gt;移动系、电信系、联通系&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-移动系绝对王者实力碾压&#34;&gt;1. 移动系：绝对王者，实力碾压
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国移动通信集团设计院有限公司&lt;/strong&gt; ，无疑是本次榜单中通信领域的最大赢家。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在衡量专业能力的“不含施工业务”排名中，它高居 &lt;strong&gt;第7位&lt;/strong&gt; ！这个成绩力压众多大型设计院，充分证明了其在通信网络规划、5G/6G技术、数字化转型等核心咨询设计领域的绝对领先地位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在“总排名”中，它位列第20位，也展现了其强大的综合营收能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论：中移设计凭借其归属中移强大的 &lt;strong&gt;市场地位&lt;/strong&gt; 和技术实力，稳坐通信咨询领域的头把交椅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-电信系底蕴深厚实力不俗&#34;&gt;2. 电信系：底蕴深厚，实力不俗
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;以原邮电系统为基础的电信系设计院，依然保持着强大的专业实力。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;广东省电信规划设计院有限公司&lt;/strong&gt; 在“不含施工业务”排名中位列 &lt;strong&gt;第20位&lt;/strong&gt; ，在“总排名”中位列 &lt;strong&gt;第36位&lt;/strong&gt; ，表现突出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;华信咨询设计研究院有限公司&lt;/strong&gt; 在“不含施工业务”排名中位列 &lt;strong&gt;第31位&lt;/strong&gt; ，在“总排名”中位列 &lt;strong&gt;第44位&lt;/strong&gt; ，表现稳健。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;上海邮电设计咨询研究院有限公司&lt;/strong&gt; 在“不含施工业务”排名中位列 &lt;strong&gt;第54位&lt;/strong&gt; ，在“总排名”中位列 &lt;strong&gt;第81位&lt;/strong&gt; ，展现了其在华东地区深厚的市场根基和技术积累。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中通服咨询设计研究院有限公司&lt;/strong&gt; 在“总排名”中位列第47位，凸显其多元化的综合能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重庆市信息通信咨询设计院有限公司&lt;/strong&gt; 在“不含施工业务”排名中位列第97位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论：电信系设计院在强烈的市场竞争下仍保持着强大的实力，其中也不乏整个行业的佼佼者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-联通系新势力崛起不容小觑&#34;&gt;3. 联通系：新势力崛起，不容小觑
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;北京电信规划设计院有限公司&lt;/strong&gt; ， &lt;strong&gt;中国联通旗下中讯院的子公司&lt;/strong&gt; ， 作为通信行业的老牌劲旅，一直保持着不错的发展态势，在“不含施工业务”排名中位列 &lt;strong&gt;第73位&lt;/strong&gt; ，展现了其综合技术实力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;山东省邮电规划设计院有限公司&lt;/strong&gt; ，虽然已改制，但传统上仍视为联通系，也有不凡的表现，营业收入位于中型单位 &lt;strong&gt;第6名&lt;/strong&gt; ，展现了其综合营收能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论：联通系设计院虽然在榜单上表现低调，但其实力不容小觑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最大悬念部院为何榜上无名&#34;&gt;最大悬念：“部院”为何榜上无名？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果说本次榜单有一个最大的“乌龙”或“遗憾”，那一定是 &lt;strong&gt;通信咨询领域的“老前辈”榜上无名&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，他为何会“消失”在榜单中？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们基于事实和逻辑，提出以下几种最可能的推测：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;未参与申报（最可能原因）&lt;/strong&gt; ：根据公告，此次排名是基于“ &lt;strong&gt;自愿参加&lt;/strong&gt; ”和“ &lt;strong&gt;自行申报&lt;/strong&gt; ”的原则。最大的可能性是，该院出于自身战略考虑， &lt;strong&gt;并未参与本次排名的申报工作&lt;/strong&gt; 。大型企业有时会因内部流程、品牌策略或对排名标准的考量而选择不参与。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据统计口径问题&lt;/strong&gt; ：该院的业务可能涉及复杂的财务核算体系。在申报时，其上报的“工程咨询业务收入”数据可能未能完全符合协会的统计口径，导致无法被有效纳入排名。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更深层次的原因：传统咨询设计行业面临转型，该院正在探索融技术、产品、咨询于一身的变革之路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，随着通信技术的飞速发展和市场需求的变化，传统咨询设计行业正面临前所未有的挑战与转型。该院作为行业内曾经的“老大哥”，深刻认识到单纯依靠传统设计咨询业务已难以满足新时代的需求，因此正积极探索一条全新的发展路径—— &lt;strong&gt;融技术、产品、咨询于一身&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;业务领域拓展：&lt;/strong&gt; 该院不再局限于传统的通信咨询设计，而是将业务拓展到了多个新兴领域，包括 &lt;strong&gt;仿真软件开发、工业互联网、云网安全、双碳产品及解决方案&lt;/strong&gt; 等。这表明该院正在从单一的通信设计服务商，转型为能够提供多元化、全方位服务的综合型企业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资本结构优化：&lt;/strong&gt; 为了提升核心竞争力和增强企业活力，该院在2022年引入了外部战略投资。通过引进多家战略投资者，转型为 &lt;strong&gt;股权多元化的混合所有制企业&lt;/strong&gt; 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;服务模式升级：&lt;/strong&gt; 该院业务服务能力也从传统的咨询设计，升级为能够提供 &lt;strong&gt;咨询、设计、总包、软件开发、硬件产品和运营支撑&lt;/strong&gt; 的全方位、全过程服务，正在从提供单一环节的服务，转型为提供覆盖项目全生命周期的综合解决方案。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;转型期的阵痛与机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该院的这次“缺席”，某种程度上也反映了传统咨询设计单位在转型过程中的阵痛。从“项目导向”转向“产品导向”，从“服务提供”转向“价值创造”，这一过程需要时间和资源的投入，短期内可能会影响其在传统排名中的表现。然而，这种转型也意味着该院正在向更高层次的产业价值链迈进，其未来的发展潜力不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无论原因为何，该院的缺席都让这份榜单的权威性和全面性打上了问号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这提醒我们：任何榜单都只是行业的一个切面，而非全貌。&lt;/strong&gt; 它反映了参与者的实力，但无法涵盖所有强者。我们解读榜单时，必须保持清醒，结合行业内的普遍认知，才能得出更客观的结论。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语排名之外是更广阔的江湖&#34;&gt;结语：排名之外，是更广阔的江湖
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年度的工程咨询排名，让我们看到了移动系的强势领跑，也看到了电信系的稳健坚守。联通系虽然其“龙头”未显，但其实力依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但最深刻的启示，或许来自于那个“不在场的王者”。转型之路充满阵痛，但每一次的“缺席”都可能是在为更宏大的未来蓄力。这家“老前辈”的转型，或许正是为了跳出传统的赛道，未来，我们可能会在技术创新榜、产品影响力榜，甚至是新型业态榜单上，重新看到它闪耀的身影。这提醒我们，榜单之外，是更广阔的江湖，也是更值得期待的未来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>通信设计院杂谈</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/notes-something-about-telecom-design-institue/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 15:03:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/notes-something-about-telecom-design-institue/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在TelReading的BBS 上，网友shejiyuan 写了一片关于设计院间比较的文章，挺不错的， 摘录给大家阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文链接地址为http://bbs.telreading.com/thread-3820-1-1.html 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为在设计行业里面干了一些日子，对各个设计院有一些浅显的了解，有不当之处也请各位弟兄们海涵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内现在设计院基本上有这么几大类：原邮电部直属，原电总直属（就是电信局），由通信相关行业转来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现说说原邮电部直属的设计院吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮电部直属设计院原来其实只有一家，就是现在位于郑州的中讯邮电咨询设计院（以下简称郑州院）。郑州院于1952年成立，分别隶属邮电部、 信息产业部、国务院大型国有企业工作委员会，中央企业工委，国资委，今年与中国联通合并，现定名为中国联通集团设计研究院。至于部属设计院怎么会跑到郑 州，这个问题说来话长。郑州院1952年在北京成立，1965年 的时候林彪搞三线建设把一大批重要企业迁往内地，所以设计院就辗转来到了郑州。纵观各个设计院，郑州院无论在专业配备和人才培养机制上都是处于前列，但 是，老国企的通病在它身上也是比较明显，离退休人员比较多，体制比较死。最近和中国联通两个企业进行了合并，设计院的院长[[韩志刚]]担任了联通的总裁助理。郑州院的 上升空间还是比较大的，以前邮电部时期就不说了，最近从设计院调走并且在位的就有国际电联唯一华裔高官赵厚麟，中国联通总工张范，中国移 动副总工程师兼技术部部长杨志强，中国移动管理学院单位书记石德安，中国电信总工办主任候春雨，中国电信原计划部部长现技术部部长董晓庄，中国网通集团公司移动事业部副总经理窦笠，邮电部原规划司司长江少滨，等等。因为本人也非郑州院人士所以更多情况也不 是很了解，不过在郑州院应该不愁没有上升空间。整体介绍了企业的概况，说一说大家比较关心的薪水问题吧，单位内部各个专业还是不太一样的，如果要是去了三 大处（有线，无线，交换）一般第一年能有个3－5W，前三年能达到7－10W，5年之后分化比较大那就要看个人了，至于其他的处前2年应该大家差距不是很 大，但是3、5年后和三大处就有些差距了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从北京搬走后，有一部分人不愿意离开北京，就留下来了，这就是我要介绍的第二个部属设计院， 邮电部北京设计院（现名中国移动通信集团设计院有限公司，省略名 北京院）。北京院在文革前成立了邮电部设计院北京所，文化大革命后全部下放五七干校，所以真正步入正规是改革开放以后的事情。84年前后，郑州院一些处室 分配到北京院一部分职工，这就是现在北京院真正的缔造者，也就是在当时，北京院和郑州院从财务上正式分开，各自经营。不得不承认，朝中有人好办事儿，北京 院的地理优势让他在艰难的经营几年后，于1991年正式脱离郑州院的直属管理，并且归属邮电部也成为了一个厅级单位。90年代的北京院整体经营情况并不是 很好，移动通信还没有真正红火，干线光缆绝大部分还是由郑州院承包，所以，说是在夹缝中生存一点儿不为过。98年后随着移动通信的兴起，北京院终于有了自 己的一片天地，在2002年政企分开后，郑州院归属了中央企业工委，由于技术类企业一个行业只能有一个加入工委，所以，当时的北京院只有两条路，一个是归 属北京市科委，原来一个正厅级单位便沦落为处级；还有一个就是中国移动，当时的中国移动从电总分出来的时间不长，急需一批专业人才的支撑，所以两方一拍即 合，这部棋应该是走的非常正确。北京院也出了不少高人，象现在现大唐老总（原中国移动计划部部长）真才基，北京邮电大学原党委书记孙鸿 志，等等。至于薪水问题，我想移动的薪水就不用多说了，关键问题是同志们能不能进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面说说原电总直属设计院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在所有的某某省邮电设计院，无论是中国电信还是中国网通的其实都是原来电总各省公司的直属企业。虽然级别只有处级，不过在市场经济年代级别已经非常淡化 了。各个省设计院虽然隶属于电信口，但是由于从90年代初模拟移动通信时就开始作，所以，和各个省移动、联通公司也保持了良好的关系。近期中国电信下属所 有设计院全部从公司母体剥离成立通信服务公司正准备打包上市，究竟是好是坏还需要时间来证明，中国网通下属设计院和电信情况比较类似，但是是整体打包上市 还是其他股份制方式还不明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于各个省都有自己的设计院，所以，挑3个比较牛一些的设计院说一下，其他设计院虽然规模没有这三家大，但是在自己的省内也都算高收入企业了。哪3家呢，华信邮电咨询设计有限公司（浙江省设计院），广东电信设计院，北京网通设计院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华信应该是全国规模最大的设计院了，机制比较活，所以随便一个职工出去都是经理，其实，这也是市场经济的一种营销策略是其他设计院应该学习的。与各省运营商 保持了良好的关系，尤其是华信院的老总和广东移动老总据说是大学上下铺，抓住了中国最大的通信市场。规模大，机制活，当然收入也不会差，比前两个院有些许差距，应该不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广东电信设计院，没有办法全国最大的通信市场的设计院，近水楼台先得月是肯定得了，垄断广东市场10余年，2000年前应该叫富得流油吧，现在虽然有所下降不过在全国所有得设计院里面应该是相当高的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京网通设计院，这个设计院比较特殊，不知道为什么占着北京这么大的市场，但是移动通信技术力量不是很好，是从华通（下文将讲到）设计院挖了一批人成立起无线处，不过长期隶属电总，他们在传输交换上的水平那肯定是没得说。凭借老院长[[沙跃家]]在北京移动的余威和现任中国移动通信集团副总的职位，企业前景也应该比较看好。薪水方面在设计行业属中上游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三类非传统设计院或者其他相近行业转行过来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国这类设计院大大小小不下上千家，我也无法全部了解，就说说几个比较重要的吧。杰赛设计院（电子部七所）、中国通信建设总公司设计院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰赛设计院虽是后起之秀但发展还是蛮快的，毕竟依托原电子部唯一一个移动通信研究所还是有一些技术的。但是，在2000年前后，原先联通的工程被郑州院、北京院蚕食过多所以经济不是很景气，但是近几年走出国门到东南亚很多国家总承包电信工程，业务量暴涨。薪水方面老职工应该不错，不过新职工就比较难说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国通信建设总公司设计院，这个设计院成立时间不是特别长，主要是老副总从郑州院带来了几个骨干，所以业务和薪水不是很可观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三类设计院本人了解不多，所以只作简要说明，没有调查就没有发言权嘛。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于通信设计的思考</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/notes-thinking-about-telecom-design/</link>
        <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 12:03:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/notes-thinking-about-telecom-design/</guid>
        <description>&lt;p&gt;经常上一些通信的BBS，也看看了不少帖子。谈论起设计院，似乎有这样的观点，就是设计院无用，设计院只有盖章的功能，设计院迟早要被厂家替代等等言论，附和的人不少，维护设计院的人寥寥无几，在孤军奋战。到底设计院的作用是什么呢？我想，这是每个设计人员，尤其是初入此门的设计人员的最为关心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通信设计到底是什么概念呢？由于我是做传输设计的，就从我的视角上来说一说。通信设计，也就是设计人员根据对通信网络的理解，采用自己所掌握的专业知识，完成某一需求所做的能够指导工程实施的一系列工作，最终的产品就是设计文件。通信设计到底包括哪些方面呢？很多人的观念中好像搞设计的就是画画平面图，确定一下设备位置，安排一下走线路由，仅此而已，而这些工作好象设备厂家都可完成，比如华为公司，在设备发货前一般都要他的第三方去工勘，收集一些数据，比如安装方式、线缆长度等以便下料发货，但有些设备厂家，大多是国外厂家，往往要根据设计院的图纸进行下料。这些工作，实际上是设计工作的一小部分，设计的内容应该包括方案设计和安装设计两方面的内容。方案设计，在设计工作中最重要也是最有技术含量的，设计人员对网络的理解，对专业技术的掌握，对网络现状的熟悉，对业务需求的分析，会出现不同的设计思路和方案，这对运营商的网络及其发展会带来很大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前设计院所做的方案设计，感觉定性的东西多，定量的东西少，各种能够比较的方案不多，这些都是设计人员今后要改进的地方。这个阶段一般是在可研阶段，但对于一些不大的工程，也有做一阶段设计的。这个阶段的设计，是指导网络建设，设备选型、设备配置的，一般也都是运营商的计划发展部门以及设备厂商的售前参与。这对设计人员水平的要求很高，需要洞察各厂家设备及方案的优缺点以及一些隐藏的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设备安装设计阶段就相对简单些，主要是根据已制定好的组网方案，根据所采用的设备，进行设备的安装设计，这方案虽然简单，想要做好，也不容易，主要是一些配套的东西，如电源端子、DDF/ODF端子的安排，电缆路由的确定等，这要求设计人员熟悉设备的连接关系，机房的情况，还要对工程施工过程有所了解，这个阶段，牵扯的方方面面的细节很多，对于厂家的工勘，就他们就不需了解更多的情况了，实际按正常的流程，设备厂商应该从设计中获得数据，以便下料。这一阶段的设计，需要细致，应该考虑如何让设计图纸让施工单位能够按图施工。在这个阶段，运营商的维护人员、厂家的督导、施工人员以及监理，都碰面了，如果设计上有什么不清楚以及漏洞，难免会让这些人对设计的作用产生怀疑，对设计颇有微词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设计人员还有一个工作，就是编制阶段的工程费用，可研叫估算，初设叫概算，一阶段或施工图叫预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设计人员的角色，怎么说呢，两面性，加在运营商和设备商中间，对于运营商，我们是乙方，对于设备商，我们又相当于半个甲方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有人说，设计单位迟早要没有了，今后，也许会没有单纯的一个设计院或设计所了，但设计的这一个作用，是会一直存在下去的，会以不同的形式出现。比如设备厂家的工勘，也属于设计工作的一部分。在比如设备厂家的TURNKEY工程，从前期的方案制定，到后期的工程实施，无时无刻会有设计工作的影子，只不过改了另外一种名称罢了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
