<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>安哥拉 on Reading, Thinking and Writing</title><link>https://blog.fallleaf.net/tags/angola/</link><description>Recent content in 安哥拉 on Reading, Thinking and Writing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>红旗下的蛋</copyright><lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 16:07:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/angola/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>安哥拉记行-2</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/1.webp" alt="Featured image of post 安哥拉记行-2" /&gt;&lt;p&gt;提起安哥拉，人们往往会想到战争、饥饿和疾病，仿佛这里是一个贫穷落后的可怕的地方，在这里生活完全没有乐趣。其实，当你置身在其中就会感到并非如此，我们在这里一年多的时间也能苦中作乐，寻找到各种手段丰富我们的业余生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽扎河，安哥拉的母亲河，全长965公里，在首都LUANDA以南48公里处汇入大西洋。由于河水携带大量的有机物流入大海，宽扎河口可是一个钓鱼的好地方,同时，这里也有大片平坦的沙滩，适合晚上露营。我们一般是周六下午出发到宽扎河口，夜钓一晚，第二天早上返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/1.webp"
width="1600"
height="1200"
srcset="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/1_hu_18c352d191800fb9.webp 480w, https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/1_hu_152d3ce4704c761b.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="搭建帐篷"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
&gt;
夕阳西下，我们动手搭起了帐篷，这可是我第一次在大西洋的海边露营，还真是很兴奋呢。在我们忙着工作时，远处也有一伙安哥拉本地人开着越野车来钓鱼，还带来了烤炉准备现钓现烤。过了一会，又有人开车来宿营，是一家五口，其中还有个正在吃奶的婴儿，看来，安哥拉人还是挺会享受生活的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/2.webp"
width="2048"
height="1536"
srcset="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/2_hu_5d0fa11d41766859.webp 480w, https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/2_hu_423b99851f2c5598.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="撒网捕鱼"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
&gt;
垂钓是一个人的事情，顶多一群人围在一起默默看着河面。而在河边宿营的重头戏当然非捕鱼莫属了，别看捕鱼是由一个人来撒网，可是在一边做辅助工作的人倒挺多，有提桶装鱼的，有打手电筒照亮的，更多的人是喜欢当“教练”，在一旁指手划脚地指导捕鱼人撒网的动作，可是当轮到当教练的人亲自撒网时，不是渔网缠到一起，就是半条鱼都没打到，让人不仅想到中国有句老话叫纸上谈兵。
不过，对于我们这些从没捕鱼经历的人来说，关键在于亲身体验一下捕鱼的乐趣，鱼网里收获的多少并没影响大家捕鱼的劲头。也许是河口的鱼多，或者是歪打正着，撒网捕的鱼比钓到鱼又多又大。很晚了很多人还感觉意犹未尽，据说，有人还撒网捕鱼一直到清晨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/3.webp"
width="1600"
height="1200"
srcset="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/3_hu_17c83e58783525e2.webp 480w, https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/3_hu_fe150adf1235cb65.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="烧烤龙虾"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
&gt;
第二天早上，我们满载这这次来安哥拉首次露营的战利品“鱼儿”回归驻地。安哥拉当地蔬菜水果是物以稀为贵，我们这些在国内素食为主的人在这里也不得不入乡随俗，在这里只能以肉类为主食了。这里做饭的主要燃料是木炭，因为树木多，容易就地取材，所以肉类一般都是烤着吃，我们也不例外，这次来个海鲜烧烤。烤炉很简单，也是就地取材，用废弃的汽车轮毂，再用钢条焊个架子就行了。调料很简单，只有盐，油，还有就是国内带来的极为珍贵的辣椒粉和孜然。除了钓的捕的鱼外，我们还买了些羊肉、鸡肉和小龙虾，虽然在安哥拉龙虾是很便宜的东西，但我们也很少有机会品尝，不过这一次我们可要放开肚子大吃一顿了。
&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/4.webp"
width="1600"
height="1200"
srcset="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/4_hu_8e809607f565f127.webp 480w, https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-2/4_hu_dbf9b429f8d4e64b.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="大展歌喉"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
&gt;
安哥拉人非常喜欢聚会，每到周六晚上，有条件的家庭就会支起烤炉，用气球装扮房间，把音乐声音放到最大，有的甚至还请来乐队现场演奏，大家聚到一起吃吃喝喝，玩玩跳跳，一直会进行到凌晨三四点钟，我们可是深受其害。不过这次我们也和安哥拉人一样了，先是烧烤，然后敞开喉咙放声高歌，起码要在声音上压过隔壁正在进行的PARTY。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>安哥拉记行-1</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-1/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-1/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-1/cover.webp" alt="Featured image of post 安哥拉记行-1" /&gt;&lt;p&gt;9月10日到9月22日，我们工程组对UIGE省几个地级市进行查勘，说是地级市，其实甚至比中国的一个县镇的规模还小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威热省位于安哥拉东北，与本哥省、北广萨省、马兰哲省、扎伊尔省等省份及刚果民主共和国相邻。有原始森林和热点灌木草原覆盖，同时也是各种怪病的多发区，如昏睡病，马尔堡等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于战争，很多道路路面上弹坑累累，车辆只能压着路沿慢速形式，不过还得承认，那些战争没有破坏的道路，虽然30多年没有维修，路面依然完好，几乎没有沉降和开裂的迹象。我们查勘所走的路，由于山体滑坡，新开了一条土路，不下雨的时候还能开上去，如果下雨了，恐怕四驱都难上，这种土遇水变得很滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在SANTA CRUZ小镇查勘，从主路到这个镇约30公里的山路，来回6个小时，平均每小时10公里，不过，这不算最差的路。这个镇子交通不便，估计很少有外国人来，估计中国人也就我们是第一次到这里了。查勘的时候，“几大班子”的人都跟着陪同，有管行政的市长，还有估计是什么委员会的，还有警察局的头，还有MPLA党委的头，一大群人，场面还真隆重，足见这个工程在当地的重要地位。查勘前后半个小时，比花在路上的时间少多了。
&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-1/survey.webp"
width="2048"
height="1536"
srcset="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-1/survey_hu_4d62284ef226dc25.webp 480w, https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-angola-record-1/survey_hu_bf64fc692be443c6.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="查勘"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路上，我们一般是不停下来吃午饭的，一是赶时间，二也是没太多的东西可吃，也就吃些香蕉和饼干之类的。查完SANTA CRUZ回来的路上，当地政府的人去村里抓鸡，我们顺便吃了次午饭，这还真的留记忆的。饭很简单，面包加火腿肠，再配点咸菜。面包是2天前在UIGE市买的，下面的地方面包很少，木薯粉多，但据说在云南木薯都是当饲料的。黑人吃的也是面包，然后是鱼罐头和香肠罐头，不过鱼罐头有些腥味，香肠罐头看着有些油腻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，我们真的与安哥拉人民同甘共苦了！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>卡宾达树皮</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-pau-de-cabinda/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 12:30:03 +0800</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-pau-de-cabinda/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-pau-de-cabinda/cover.webp" alt="Featured image of post 卡宾达树皮" /&gt;&lt;p&gt;安哥拉盛产石油和原钻，不过一般人都带不走，其他还有黑木以及象牙首饰，这些东西其他非洲国家也有，而且还可能遇到假货或法律问题，那还有什么可以当做礼物的本地特产呢？答案是肯定的，而且越来越多来安哥拉的人点名要这个，越来越多的驻安中国公司把它当做礼物。这个东西就是–PAU DE CABINDA （卡宾达树皮）。估计以后就会“今年过年不送礼，要送就送老树皮”，至于它的作用，那是“谁用谁知道”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡宾达树皮，产自安哥拉卡宾达省，据说世界上只有这个地方有这种树，才产这种树皮。当地部落把这种东西当做一种天然的春药，在一些部落里，还成为送给新婚人的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据说，卡宾达树皮，作用类似于伟哥，但比伟哥更好的是，一，它是纯天然的，二，男女通用。对于它的作用，有这样介绍的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Harder/longer erections&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Increase of energie and stamina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;increase frequency of sexual intercourses for men&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Increase possibility to reach orgasm in women&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boost sexual desire and sexual performance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Improve intensity of orgasm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overcome erectile dysfunction naturally&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在LUANDA，也有买树皮的，不过比较贵，一块大概一两千宽扎（大概半张A4纸大小），要买正宗的还得去卡宾达省，而且非常便宜。卡宾达机场向南，大概5公里的地方，有个大的集贸市场，里面有些摊位，卖一些类似国内中草药的东西，这些摊位上也卖树皮。刚开始的时候对价格没有概念，认为既然这么神奇，价格应该贵些。在当地人的办公室，和他说起这事情，他说5000宽扎的量已经足够了，我们还怕不够，说要一万宽扎的，黑人呵呵的大笑。到了摊位一看，5000宽扎能买满满的一麻袋，1万宽扎估计能开一个药店了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于作用，陪同我们的当地人说有效果，但是他不用这东西，“some problem”，具体哪些问题我就问不清楚了。不过我是不很相信的这东西的效果，哦估计和兴奋剂作用差不多，至于有没有副作用，就不知道了。，至于使用，一般是把一小块磨成粉状，和威士忌或中国白酒混合，事前服用，用多少，估计得看个人的能力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按说如此神奇的东西，在国内，一定能够有巨大的商机，在这里，这东西就和柴火一样。已有国外公司把它做成口服液或茶产品，大概10克30美元吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>安哥拉的货币</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/life-angola-money/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2006 16:07:22 +0800</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/life-angola-money/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/life-angola-money/cover.webp" alt="Featured image of post 安哥拉的货币" /&gt;&lt;p&gt;安哥拉的货币是宽扎，目前的汇率一美元折合80宽扎，一元人民币折合约为十宽扎，基本上在罗安达零售价格在一元人民币的日用物品的价格是一美元到一百宽扎，也就是说在国内一块钱的东西，这里要一美元才能买到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安哥拉的货币有纸币和硬币两种，纸币分为2000KZ，1000KZ，500KZ，200KZ，100KZ，50KZ，10KZ，5KZ八种，硬币有2KZ和1KZ（还没见过）两种。下图是安哥拉纸币。纸币上的侧面人像，是安哥拉独立后的两任总统，外面的是第一任内图，里面的是第二任，现任总统多斯桑托斯。安哥拉钱币是不能带出境的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信用卡在安哥拉不能用，但各个在大城市有些ATM机，只做取现金用，还没联网。 安哥拉纸币回收周期很长，大多纸币已经很破旧，很不卫生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是一些物品的价格（价格来自JUMBO超市）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一升装菠萝果汁:180KZ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;香蕉:135KZ/kg&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;土豆:100KZ/kg&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Castrol柴油车机油:2480KZ/瓶&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;菠萝:250KZ/个&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;鸡蛋:25KZ/个&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;广州虎牌1号电池:150KZ/12个&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;袋装1公斤面粉:150KZ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>安哥拉中部行记2(Lobito-Benguela)</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-luanda-lobito-angola-2/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2006 11:58:50 +0800</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-luanda-lobito-angola-2/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-luanda-lobito-angola-2/cover.webp" alt="Featured image of post 安哥拉中部行记2(Lobito-Benguela)" /&gt;&lt;p&gt;早晨起来，到楼下吃早餐。这里的房价太贵了，据司机说，他们晚上是睡在车里的。吃完饭，就退房上车，手续很快，也就是把钥匙交上去，来之前听说黑人算账很 慢，所以昨天晚上就发把票要了，但住宿手续比较复杂，除了要先交钱，还要填一堆住宿的表格，有的HOTEL是一个房间一个表格，有的是一个人一个表格，遇到比较死板的，还要填那种专给外国人的表格，不把这些手续办好，休想先拿钥匙，一般都要花个半小时以上时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LOBITO，安哥拉西海岸中部城市，是安哥拉第二大港口，也是链接刚果的BENGUELA铁路的终点。LOBITO由葡萄牙人建于1843年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LOBITO城市很小，市中心是大部分还是内战前葡萄牙人留下来的建筑，在城市的边缘，山脚下，则是近来新建的土房子，密密麻麻，一片灰色。临街的房子大多是二层楼，虽然车辆比较少，但大部分是单行道。由于是安哥拉第二大港口，所以还是比较繁华的，商铺很多。LOBITO最漂亮的地方 在海边，由海沙堆积而成的一个长长的沙坝，宽大约在150米左右。这里沿街都是别墅，显然是原来葡萄牙人居住的地方，随着安哥拉独立和内战，葡萄牙人都走 光了，现在都是安哥拉黑人住者。这里很安静，街道上几乎没有人。这些房子大多已破旧了，不过，也有不少在重新装修。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陪同我们的当地人说，一家中国公司要LOBITO的西北盖房子，由于现在是一片空地，也没有去看看。根随着当地人在城市里转了转，除了靠海边的地方 建筑物还比较好，在城市边，满山遍野都是土房子，全是土路，真不知他们饮水，卫生是怎么处理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午时刻，要找地方吃饭，当地人把我们带到了一个叫“NONO”的餐厅，这里人还挺多，白人，黑人，还有我们，看样子是个比较高档的地方，后来到BENGUELA，也发现一样名字的餐厅，后来一打听，是巴西公司开的连锁店。这里供应的是自助餐，不过不是按人头算钱的，而是按饭的重量算钱，这个我还是第一次遇到，国内大可学一学，能减少不少浪费。这里价格大概是1350KZ/kg。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>安哥拉中部行记1(Luanda-Lobito)</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-luanda-lobito-angola-1/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2006 11:55:43 +0800</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-luanda-lobito-angola-1/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-luanda-lobito-angola-1/cover.webp" alt="Featured image of post 安哥拉中部行记1(Luanda-Lobito)" /&gt;&lt;p&gt;10月17日，我们一行10人，分别乘坐2辆越野车，开始为期10天的安哥拉中部之旅。 我们的行程计划是从首都LUANDA出发，沿海边的公路南行到达海滨城市BENGUELA，在向东到达中部城市HUAMBO和KUITO，然后转向北行到达宽扎河断桥边，再返回由MUSSENDE西行至QUIBALA，最后北行返回首都LUANDA。全程近两千公里，从海拔几十米到海拔1800米，驶过雷区、荒野、丛林。还好，所有中国人都经过了这次考验，很不幸，陪同我们的安电信人Mr. Catumbila却疟疾复发，不得在第六天一大早飞回了LUANDA接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是我们的行程路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天：LUANDA-LOBITO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们计划第一天从LUANDA到达BENGUELA，大概有540公里左右，中间 要路过CUANZA SUL省的省会SUMBE。去之前，听别人讲这条路比较好走，至于怎么好走，就不得而知了，但感觉五百多公里的路，一天时间足够了。 大约10点左右，从LUANDA出发，城里比较拥挤，但一出城，马上地广人稀了，路还是挺平整的。两边是稀疏的灌木，一些巨大的面包树零星的分布着。安哥拉刚刚进入雨季，周围还是一片枯黄，估计再过一个多月，就会变绿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发大概一个半小时，到达宽扎河桥，据说是安哥拉唯一收过桥费的地方，这里有军队把守，路边残留一些废弃坦克残骸。过了宽扎河，道路就不想前一段那么好 了，但大多还是柏油路面，只是年久失修，路面有很多小坑，汽车一般骑着路肩跑。中途有一段在修路，推土机的驾驶员看样子象亚洲人，大概是中国公司的。大概一点半左右，在一个小村口做短暂休息，说是小村，也就是道路两边一字排开一个个小棚子，卖一些食品，还有些在卖木炭靠的鸡肉。下午3点，到达一个较大的城 市，PORTO AMBOIM，说是城市，也就只见一些山坡上的土房子，可能是我们没有进城，从城边经过的缘故吧。到这里大概是一般的路程，花费了5个小时，照这样情况， 到BENGUELA可能要到晚上8点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午4点到达SUMBE，SUMBE是CUANZA SUL的省会，是一个渔港，不过我们没有在城里呆，很快就穿城而过，到达SUMBE的城边时，是从山上下来的，放眼望去，一块块密密麻麻的房子，都是土色。进到SUMBE城里，发现路边有一个中国公司的营地，名字是CAMCO，北京凯姆克国际贸易有限公司，据说是承建房屋的。在以后的路途中又遇到几个中国公司的营地，发现都有一个显著的特点，只要看见彩旗飘飘的地方，肯定是中国公司的营地。从SUMBE出来，由于靠近海边，附近又有几条河流，景色还不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车不在SUMBE停留，继续向BENGUELA行驶。司机有些不太愿意。大概6点左右，太阳落山，一路摸黑向前开去。大约6点半，到达小镇BALABAIA，镇子不大，很多车停留，找个油站，加油，29KZ/升，加油站有个小商店，进去看看，没有面包，饼干之类的。只好上车，继续赶路。8点左右，远处天边看见一片亮光，知道LOBITO快到了，LOBITO到BENGUELA大概26公里，已经很晚了，决定到LOBITO住宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LOBITO人生地不熟，司机一路打听，来到一家HOTEL，155USD一间，含早餐，在国内也就是个招待所的档次。不过太晚了，只好住下，还好，有热水，有空调，不过都是双人床，到这些地方，只能将就了。有餐厅，自助餐，很快，大家默默吃完饭，各自回去休息去了。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>