<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>极简网络 on Reading, Thinking and Writing</title><link>https://blog.fallleaf.net/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link><description>Recent content in 极简网络 on Reading, Thinking and Writing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>红旗下的蛋</copyright><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80%E7%BD%91%E7%BB%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>从“搬设备”到“优网络”：OLT回撤如何真正实现极简网络的价值？</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/notes-how-olt-withdrawal-method/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/notes-how-olt-withdrawal-method/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/notes-how-olt-withdrawal-method/cover.webp" alt="Featured image of post 从“搬设备”到“优网络”：OLT回撤如何真正实现极简网络的价值？" /&gt;&lt;h2 id="olt回撤的本质"&gt;OLT回撤的本质
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;推动网络架构极简化、实现设备集中部署，是运营商在投资约束趋紧、运维压力持续上升以及技术快速演进背景下的必然选择。将分散部署于非架构机房的 OLT 设备回撤至机房条件更优、配套保障更完善的架构机房，已成为接入网优化中的一项重要战略举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但必须清醒认识到，OLT回撤的目标绝不应止步于设备位置的物理迁移或机房数量的简单减少。从接入网长周期演进的角度看，这一过程本质上是一项难得的 网络结构优化重构契机。如果仅停留在“设备搬迁”层面，回撤工作即使完成，也难以实现网络极简化应有的系统性价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，OLT 回撤必须实现从“搬设备”向“优网络”的认知转变：以目标架构为牵引，以终为始，对接入网的拓扑结构、ODN 层级和资源布局进行系统性优化重构，引导网络向结构更清晰、运行更稳健、演进更具弹性的方向持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="风险剖析olt回撤的两大误区"&gt;风险剖析：OLT回撤的两大误区
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在实际推进过程中，受限于 KPI 压力、建设周期约束以及资源掌控能力不足等多重因素，OLT 回撤工作如果缺乏明确的目标规划和闭环管控，极易偏离其初衷，形成两类典型误区：一是在实施层面，将回撤简化为以“业务割通”为目标的设备搬迁工程；二是在布局层面，对农村及边缘节点撤并决策缺乏前瞻性的考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两类问题虽表现不同，但其本质却高度一致：以短期工程效率或局部成本优化，替代了对接入网整体结构质量和长期演进能力的系统规划。结果往往是，回撤工作在形式上推进了，网络在实质上却并未得到优化，甚至进一步固化了原有的历史问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="误区一以连通为目标的简单搬迁割接"&gt;误区一：以“连通”为目标的简单搬迁割接
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在当前实践中，部分 OLT 回撤方案采用一种“最少工作量”的实施思路，仅以完成设备搬迁和业务割通为目标，其典型模式可概括为“原址设交、直连跳通”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体做法是：以地理邻近为唯一依据，选择最近的架构机房作为回撤局点，从该局点敷设一条光缆直达原 OLT 机房附近，新建光交接箱，将进入原机房的配线光缆整体入光交，并通过跳纤方式联通光路，完成业务迁移。该模式施工路径清晰、组织简单，能够在较短时间内完成回撤工作，因此是首选方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从网络结构视角看，这种做法的局限性同样明显。它并未对既有驻地网结构进行重新审视和优化，原有驻地网的缺点被原样继承，甚至因新增光缆路由增加而进一步拉长光路、压缩光功率裕量。同时，新建光缆往往仅服务于“搬迁需求”，未能与沿途驻地网配线光缆形成结构性整合，错失了重构和利旧的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其结果是：回撤在工程意义上完成了，但网络在结构意义上并未“变好”。短期内实现了连通，长期却增加了运维复杂度，削弱了网络的可管理性与技术演进弹性，为后续升级埋下隐患。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="误区二以减量为目标的盲目农村撤点"&gt;误区二：以“减量”为目标的盲目农村撤点
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在农村及边缘区域，OLT 回撤工作更容易滑向另一类误区，即在缺乏OLT局点整体目标规划的前提下，对业务量低的非架构节点进行简单撤并。此类决策往往以单点运营成本或当前用户规模及覆盖为主要依据：机房租金高、维护困难、用户数量少，因而被视为“应当回撤”的对象，统一集中至距离更远的乡镇或县级局点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单从现状来看，这种决策具有一定的合理性，能够在短期内降低机房数量，减少电费、租金及现场维护支出。但问题在于，这类回撤的出发点仅考虑了当前的情况，是在缺乏OLT目标局点布局规划条件下，以静态的数据支撑一次性判断，并未考虑近期乃至中远期的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，过度回撤带来的光缆距离的增加将不可避免地带来光功率裕量持续压缩，使边远村落长期处于网络性能边缘，网络质量对线路老化、环境变化的敏感性显著增强。其次，一旦原区域出现新增人口聚集、产业引入或政策性建设需求或覆盖区域向外延伸，基于配线光缆建设成本以及光功率预算的考虑，只能通过重新下沉建设OLT局点来弥补，形成了“建—撤—建”的重复投资循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;归根结底，农村OLT节点的取舍问题，本质不是“留与不留”的工程判断，而是该节点在OLT目标节点布局中处于何种角色的规划问题。只有在明确OLT节点目标布局蓝图的前提下，对节点功能进行分层定位，回撤与保留才能成为有方向、有边界的结构性优化行为，而非零散、短视的被动调整。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="解决方法"&gt;解决方法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上面两类误区，一个发生在实施层面，一个发生在布局层面。尽管其表现形式不同，但在具体工作中，二者往往交织出现，最终导致 OLT 回撤偏离网络结构优化的初衷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OLT目标局点布局规划本身是一个系统性、长期性的规划议题，值得另行展开深入论述。这里基于一个前提假设：区域内已具备明确的目标布局或基本规划原则。在此基础上，主要考虑在具体回撤工作中，如何通过方法论和流程设计，避免两类典型误区的再次发生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="针对误区一避免-olt-回撤退化为简单搬迁割接的方法"&gt;针对误区一：避免 OLT 回撤退化为“简单搬迁割接”的方法
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区一的典型场景&lt;/strong&gt;是：在回撤任务压力下，以“最近架构机房 + 新设光交 + 原路跳接”为最省事方案，只追求业务快速恢复，用连通性替代结构合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一场景，需要在考虑回撤方案的时候，引入结构性思考顺序。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在设计回撤方案前，首先要回答一个基础问题：该局点的回撤，是否具备同步优化驻地网结构的条件：原驻地网是否存在明显的结构混乱，周边是否已有稳定、清晰的主干光交，原有的配线光缆是否具备割接整合空间？只有在具备上述条件之一时，回撤应该包含着一次结构性调整机会；若完全不具备，则应明确认定为“过渡性回撤”，并在方案中予以标注，而非默认等同对待。这一判断的目的，是避免所有回撤“一刀切”，同时防止本应重构的场景被简化处理。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“回撤后网络形态”为设计起点，而非以单纯割接为起点。误区一的方案往往从“怎么把光路接通”开始设计，结果自然导向直连跳接。要从方案设计思路上进行纠偏，方法就是强制反向设计：先设想回撤完成后，驻地网应有的合理的网络结构，再来思考按这种结构，回撤方案该怎么做。哪怕只是一个简化的拓扑草图，也必须回答：原有的配线回局路由是否最优，配线光缆是否和新增回局光缆合理衔接等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于确实因条件限制无法同步重构的回撤方案，并非一味否定，而是要求问题显性化。如在方案中明确标注“结构无明显优化”，同时列出可能带来的后果，如光路延长、管理复杂度上升等。该类方案需经过更高一层级的确认，而非默认通过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这种方法的意义在于给出了有章可循的流程，防止“省事方案”在无意识中成为主流做法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="针对误区二避免农村节点盲目撤并的方法"&gt;针对误区二：避免农村节点盲目撤并的方法
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;误区二的典型场景是：&lt;br&gt;
以降低租金、电费和维护成本为直接目标，对农村或边远局点采取简单撤并策略，却忽视其在区域网络中的结构性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一场景，关键是在于先弄清这个节点在未来的网络里的到底起到什么作用。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;基本上每一个农村 OLT 节点，在网络中都至少承担以下三种角色之一：覆盖作用，保障当前用户接入；延伸作用，支撑未来覆盖或业务下沉；过渡节点，历史遗留、可被替代的。在任何撤并决策前，必须明确其角色属性。只有被明确判定为“过渡节点”的局点，才适合直接撤并；其余两类，则需要更谨慎的处理方式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要用发展的眼光，考虑近期甚至中期，该区域业务发展或依托该区域扩大覆盖范围的情况下，该节点所起的作用。这一判定过程本身，并不依赖复杂模型，而依赖对区域网络结构、业务发展的基本认知。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将“短期节省”与“中期代价”同时呈现。误区二往往源于只看到当前账面节省，而看不到未来支出。在制定方案时，同时呈现两本账：一是当前撤并带来的成本下降，二是若未来延伸覆盖，新增业务，所需新增投资的大致量级。哪怕是粗略估算，也足以让决策从单维度转为双维度，避免在局部最优中反复试错。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="将olt回撤定义为网络能力的进阶"&gt;将OLT回撤定义为网络能力的进阶
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;OLT回撤不应再被视作一次被动的、以成本削减为单一目标的“减法”操作，应该是一个积极的、创造长期网络价值的 &lt;strong&gt;“战略性重构”&lt;/strong&gt; 与 &lt;strong&gt;“能力进阶”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其成功的标尺，绝非仅仅是减少了几个机房或维护费用，而在于是否通过这次行动，使我们所运营的网络结构更清晰、资源更可视、演进更敏捷、韧性更强大。这要求我们告别“回撤就是割接，割接即完工”的旧有思维，坚定地走向“规划先行、重构为本”的新的网络发展思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面多次提到的OLT目标局点布局规划，其实应该在接入网大建设时就该及早规划，等网络基本成型，再想优化调整，已经很难了，最大的可能就是针对原有的缺陷修修补补了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>移动近10亿招标“极简网络”，联通将其升华为网络哲学，背后有何玄机？</title><link>https://blog.fallleaf.net/p/notes-mobile-unicom-bidding-simplist-network/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:32:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.fallleaf.net/p/notes-mobile-unicom-bidding-simplist-network/</guid><description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/notes-mobile-unicom-bidding-simplist-network/cover.webp" alt="Featured image of post 移动近10亿招标“极简网络”，联通将其升华为网络哲学，背后有何玄机？" /&gt;&lt;p&gt;一场关于“极简”的本质之争，正在三大运营商之间悄然上演。近期，广东移动近10亿元的“极简网络改造技术支撑”项目招标，再次将“极简”推向风口浪尖。然而，当我们深入剖析三大运营商在这一领域的实施路径时，却发现了一个令人深思的现象： &lt;strong&gt;名称相同，但理念和做法却大相径庭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="移动与电信项目式的减法工程"&gt;移动与电信：项目式的“减法工程”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;移动和电信对“极简”的理解，更倾向于一个具体的工程项目。他们的招标项目通常直接、明确，预算和改造站点数量清晰可见，主要聚焦移动基站及配套的精简。这是一种典型的项目化运作模式，聚焦于物理层面的设备简化，例如采用刀片电池和刀片电源，将基站CRAN化，从而减少机房和配套设施。这种模式的优点是目标明确、执行高效，能够迅速看到网络运营成本的降低和效能的提升，但其本质是一场“减法工程”，旨在解决眼前的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="联通理念化的重构哲学"&gt;联通：理念化的“重构哲学”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;与此形成鲜明对比的是，联通的“极简”实践鲜有大规模的集中招标，查询其招标网站，也只有两条相关的机房招标公告 ，但搜索网站和公众号文章 ， 却发现联通的&amp;quot;打造极简网络&amp;quot;工作，全国范围内正如火如荼的开展，贯穿网络建设的方方面面。联通将“极简”视为一种 &lt;strong&gt;贯穿网络全生命周期的核心哲学&lt;/strong&gt; ，而非一个孤立的技术项目。这种理念的引领，使得联通的“极简”实践更具系统性和长远性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="中国联通极简网络的深层内涵"&gt;中国联通“极简网络”的深层内涵
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国联通的“打造极简网络”工作不仅仅是设备上的简化，而是一项系统性的工程，其核心内涵可以从以下几个方面重新阐述：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;优化架构，夯实基础：
联通的“极简网络”战略首先聚焦于网络架构的深层优化。这包括整合分散、小型化的机房，以构建一个更精简、更稳定的网络架构。通过淘汰老旧设备、更新关键设施（如发电机和电池），提升网络的整体可靠性和安全性，为用户提供一个坚实、可靠的基础网络服务。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;效率至上，网络革新：
为了提高网络效率，联通对移动网、宽带网和承载网进行优化改造。他们通过优化光缆结构和光纤交接箱的布局，缩短接入距离，优化承载网络，形成一刚一柔两张简洁的承载网。同时，联通积极推进2G、3G网络的退网，并精简冗余的4G基站，OLT局点的优化、老旧OLT的退网，最终构建一个以4G/5G、10G PON宽带和智能城域网/PeOTN网为核心的现代化精品网络，大幅提升了网络能力和运营效率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能力升级，数据驱动：
“极简网络”的实施也是一次内部能力的革命。联通鼓励自有员工参与到网络建设和改造中，以此提升团队的核心技术能力，降低对外部供应商的依赖。此外，还对网络资源进行的全面数据治理，为公司的数智化转型打下坚实基础，从而能更好地为用户提供高品质、个性化的服务。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="极简背后的深层价值超越技术的价值创造"&gt;“极简”背后的深层价值：超越技术的价值创造
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;联通的“打造极简网络”工作不仅限于技术层面，更延伸至组织能力、企业文化和战略发展等多个维度。这种超越技术的价值创造，是其与友商最大的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过 &lt;strong&gt;自主实施&lt;/strong&gt; 网络精简、架构优化等工作，联通不仅降低了对外部供应商的依赖，更培养了员工的系统思维能力和自主创新能力。这种“自己动手”的方式，将极简理念内化为企业文化，让员工从被动执行变为主动创新。例如，某地市联通在实践中发现，通过“打造极简网络”工作，不仅节省了机房空间、降低了能耗，还能提高设备运行的稳定性和延长使用寿命，这正是从 “为极简而极简” 到 “为价值而极简” 的深刻转变 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，极简网络更是联通未来战略的基石。正如联通副总经理苗守野在2020年全球移动宽带论坛上所言，联通将从“ 极简网络 、极致体验、极智服务”三个方面打造高品质目标网，极简网络为网络智能化发展奠定了基础，能更好地支持人工智能、大数据、云计算等新技术的应用。这与联通提出的 “5G+ABC端到端网络建设发展路线” 一脉相承，展现了其对未来网络演进方向的深刻洞察。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="极简的真谛复杂问题的简单化"&gt;“极简”的真谛：复杂问题的简单化
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;真正的极简，不是简单的减少，而是通过系统思考实现复杂问题的简单化。当电信和移动还在为如何减少基站设备数量而努力时，联通已经将极简升华为一种网络建设的哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种哲学体现在：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;战略高度：&lt;/strong&gt; 将“极简 ” 作为企业长期发展策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法论体系： 各省/各地市形成了诸如“理、强、迁、退、评”等可复制、可推广的工作流程。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工作原则：&lt;/strong&gt; 遵循“强基础 ，优网络，升安全，治数据” 指导原则。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;文化内化： 将极简理念融入日常工作，成为企业DNA的一部分。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;通过极简网络工作，联通不仅实现了网络效能提升和成本降低，更重要的是培养了各级员工的系统思维能力和自主创新能力。这种内在能力的提升，对企业长远发展的价值不可估量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="结语极简之路道阻且长"&gt;结语：极简之路，道阻且长
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当移动豪掷近10亿招标“极简网络”，电信大规模推进“极简基站”时，联通却选择了另一条路——将 “ 极简 ” 升华为网络建设的核心理念。这种差异，反映了三大运营商对“极简”本质理解的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着5G-Advanced技术的演进和6G研究的启动，网络智能化将成为必然趋势。在这一背景下，联通将“极简”作为网络建设理念而非项目推进的方式，虽然在短期内可能难以看到爆炸性的成效，但却是在默默锤炼内功，为未来智能化网络奠定坚实基础。 真正的极简革命，不在于减少多少设备，而在于能否通过系统思考，将复杂问题简单化，让网络回归本质，让技术真正服务于人。 中国联通的极简网络实践，正是这一理念的生动诠释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文参考的相关网络资源:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;运营商&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;标题&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;来源&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国移动&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;广东移动2025-2026极简网络改造技术支撑招标公告&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国移动采购及招标网&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国联通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;安庆联通桐城汇聚区打造极简网络工作案例&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;网易&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国联通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;率先完成本地网极简网络工作&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国青年网&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国联通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;沁县联通聚焦绿色发展，打造极简网络&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;搜狐&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国联通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;【联通好网络 畅享每一刻】打造极简网络 驱动网络焕新&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中华网&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国联通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;璧山联通打造“极简网络” 共赢双碳未来&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国网&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国联通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国联通苗守野：极简网络+极致体验+极智服务 成就高品质5G赋能未来&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;新浪财经&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国电信&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国电信陕西公司2025年极简基站改造服务项目标包一招标公告&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国电信阳光采购网&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国电信&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国电信股份有限公司湖北分公司2024年极简基站改造服务项目招标公告&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国电信阳光采购网&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;中国移动&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;陕西移动咸阳分公司推进极简站改造 助力“碳中和、碳达峰”战略&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;搜狐&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;行业讨论&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;三大运营商集体押注极简网络，是破局还是闯祸？&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;通信人家园（论坛）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;中国联通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;极简网络相关内容&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;微信公众号:通信菜园儿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</description></item></channel></rss>