<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>天气 on Reading, Thinking and Writing</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/tags/weather/</link>
        <description>Recent content in 天气 on Reading, Thinking and Writing</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>红旗下的蛋</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 17:07:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/weather/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>同样是晴天，为何北京蓝得通透，郑州午后却转灰？</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/life-beijing-zhengzhou-sky-contrast/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:07:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/life-beijing-zhengzhou-sky-contrast/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/life-beijing-zhengzhou-sky-contrast/cover.webp" alt="Featured image of post 同样是晴天，为何北京蓝得通透，郑州午后却转灰？" /&gt;&lt;p&gt;同样是晴天，郑州与北京在冬季却呈现出截然不同的天空质感。我常年在这两座城市之间往返，这种差异体会得尤为直观：在郑州，冬天的早晨抬头常能看到一片通透的蓝天，仿佛一伸手就能触碰到那种纯粹的冷冽；可到了中午或下午，天空却可能迅速变得灰蒙，太阳像是被一层脏纱纸遮住，光芒发虚。回到北京则不然，晴天往往能从早到晚保持相对稳定的通透感。有时我不免调侃，北京的蓝天像是集周边之力“特供”出来的，而郑州即便限号限行，还是逃不脱那层灰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种差别其实就是光与空气微粒的作用。人眼看到的蓝天，并不是天空本身涂了颜料，而是空气分子把短波的蓝光散射到了四面八方，这被称为瑞利散射。一旦空气里混入了大量的PM2.5或气溶胶，规则就变了，颗粒物开始主导米氏散射。这时候，蓝光被削弱，太阳轮廓被散射得模糊，天空自然就从纯净的蓝转向了灰白甚至乳白。太阳并没有消失，只是空气本身不再透明，能见度低了，人眼看到的便是一堵“灰蒙蒙的墙”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天之所以更容易出现这种“早蓝午灰”的过山车式变化，是因为大气的环境变了。北方的冬天就像一口盖了盖子的大锅，逆温现象频繁出现，死死压住了近地层空气的垂直对流，让污染物难以升空扩散；边界层高度整体偏低，污染物被挤在低空；再加上风力偏弱，地面升温慢，水平和垂直的扩散都不理想。如果这时候湿度再上来，颗粒物吸湿膨胀，光散射能力瞬间增强，视觉上的“白”和“灰”就会被无限放大。哪怕排放并没有突然激增，这套气象组合拳也足以让蓝天迅速“卸妆”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把这一天的变化放在时间轴上看，规律更加清晰。清晨和上午，夜间累积在近地面的污染物，随着太阳升起边界层抬高，被稀释开来，浓度降低，天空便显得通透。可到了午后，光化学反应增强，氮氧化物与挥发性有机物转化生成更多的二次气溶胶；空气湿度上升让颗粒物吸湿变大，散射能力进一步增强；一旦逆温或弱风重新占据主导，混合层高度下降，污染物在近地面重新集结，视觉效果便迅速转向灰白。此时的太阳显得无力，远处建筑的轮廓也开始模糊，这正是郑州冬季晴天里最常见的“午后魔咒”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京与郑州在相同气象背景下表现迥异，根源在于地理结构与排放“底数”的不同。北京依山而建，背靠燕山与太行山，在冷空气活动频繁时，山谷风和通风廊道就像天然的抽风机，利于污染物输送出去，一场冷空气往往能换来数日好天。郑州身处华北平原腹地，地形开阔却缺乏这种立体的通风条件，本地排放与区域输送容易叠加，背景浓度本就偏高。再加上产业结构的差异，北京近年来压减了燃煤和高排放工业，污染多来自交通与区域传输；而郑州及周边在工业、能源、物流和冬季采暖方面仍有不小强度，排放基数大，在扩散条件相似时，灰霾自然更容易跨过肉眼可见的阈值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开这些关于边界层、气溶胶和地理地形的科学解释，回归到生活的感知，北京的天空确实更令人心旷神怡，那种纯粹的通透感仿佛能洗去一路的疲惫。但郑州终究是我的归宿。这里的空气或许不够完美，夹杂着尘埃与煤烟味，却有着一种踏实的烟火气。那层午后笼罩的灰蒙，反倒像是一层滤镜，让街道上的喧嚣、叫卖声和冬日里特有的暖气味道显得更加真实可感。我或许会贪恋北京的晴空，但当列车驶入郑州，哪怕头顶没有那种极致的蓝，那种脚踩在土地上的安稳感，是再好的天气也替代不了的，这或许就是家的意义。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
