<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>放松 on Reading,Thinking And Writing</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/tags/%E6%94%BE%E6%9D%BE/</link>
        <description>Recent content in 放松 on Reading,Thinking And Writing</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>红旗下的蛋</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 11:27:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/%E6%94%BE%E6%9D%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>长假最后一天，请把自己“关”进安静里</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/life-last-holiday-quiet/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:27:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/life-last-holiday-quiet/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.fallleaf.net/p/life-last-holiday-quiet/cover.jpeg" alt="Featured image of post 长假最后一天，请把自己“关”进安静里" /&gt;&lt;p&gt;长假最后一天，别急着约饭，也别用刷视频填满它。这一天，最适合安静地和自己相处，慢慢把心收回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整理假期拍的照片，清一清有点乱的桌面，把散了一地的思绪也轻轻捡起。推掉“最后一顿”的饭局，留出一整个下午给自己——哪怕只是发会儿呆，也好过在喧闹中把最后一点心力耗尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以读几页书，在小区里散个步，或泡杯茶，看窗外的天色一寸寸暗下来。让身心从假期的松弛中缓缓“醒”来，像一只猫，轻巧地从阳台跳回屋里——不惊扰谁，也不被打扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是逃避，更像一种温柔的仪式。如同演出散场，灯光熄灭，演员需要回到后台，卸妆、换衣、沉淀。我们也需要这样一段时间，把假期的热闹轻轻放下，为明天的工作腾出空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年诺贝尔生理学或医学奖公布时，获奖者之一、美国免疫学家弗雷德·拉姆斯德尔，正在爱达荷州的山区徒步。那里没有信号，没有推送，也没有热搜。诺奖委员会打了好几通电话，都无人接听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到他走出山谷，手机重新连上世界，才看到满屏的祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意思的是，他和同事数十年的研究，正是关于免疫系统的“自我调节”——身体如何在激烈反应后适时刹车，避免误伤自己。而他本人，恰恰用行动示范了另一种“调节”：在这个信息过载的时代，主动选择“离线”，让心神恢复平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这像是一记温柔的提醒：真正重要的事，常常不在推送列表里，而在你静下来之后，才能听见的内心声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近常听到一个词，叫 “数字排毒”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它并不是要你戒掉手机，而是有意识地暂停信息轰炸，让大脑喘一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假期里，我们习惯了随时刷、随时回、随时看——注意力被切碎，心情也跟着七上八下。结果往往是：身体休息了，心却更累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试着在今天关掉非必要的通知，把手机调成静音，哪怕只有两三个小时。你会发现，世界不会因此崩塌，而你自己的思路，反而更清楚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像《Stolen Focus》书中说的：现代人不是缺乏意志力，而是被持续不断的干扰，偷走了专注的能力。而专注，恰恰是节后高效工作的原点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别焦虑。今天AI没有突然进化，KPI也没有一夜暴涨，你不必逼自己“立刻满血复活”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只需要做一件小事：关掉手机，推掉饭局，放下“假期结束”的慌张。去做点看似“没用”却真正滋养内心的事——翻翻旧相册，擦擦窗台的灰，读完那本一直没动的书，或者只是静静地坐一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你愿意，也可以出门走走，哪怕只是在附近的公园转一圈。让风吹散假期积攒的倦意，让脚步带你走出“节后综合征”的迷雾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住：诺贝尔奖不需要申报，也不靠朋友圈转发。拉姆斯德尔在山里“失联”，依然被世界找到。你今天的安静，不是虚度，而是在为明天积蓄从容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，长假最后一天，请把自己“关”起来一会儿。
不是躲起来，而是整理好自己，然后轻轻说一声：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我准备好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天，从容上班。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
