<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日照 on Reading, Thinking and Writing</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/tags/rizhao/</link>
        <description>Recent content in 日照 on Reading, Thinking and Writing</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>红旗下的蛋</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 11:16:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fallleaf.net/tags/rizhao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>日照游记-1</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-rizhao-record-1/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2005 11:16:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-rizhao-record-1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2005年10月1号到10月5号，在山东日照玩了4天，我把出行的过程记录下来，也给想去日照的朋友们一个参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月1号：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一行两家人，4个大人两个小孩，晚上做从郑州到日照西的火车2150次，晚8点40开，是绿皮车，硬卧条件很一般，车厢里都是去日照旅游的，旅行团占了一多半位置。大概11点左右关灯，开始睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月2号：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上大约7点多到了日照西，有些下小雨。这是一个很小的车站，据说在市区还有一个新车站，正在装修，也不知什么时候能启用。出了车站闸口，左边是候车室和售票处，到售票处看看想买回程的票，一共有三个窗口，一个退票的，一个售当天票的，一个没有标注，队伍也排到了大厅门口，没有再排队买票，心想到时候找酒 店或旅行社订票就行了。车站前小小的广场外停满了出租车、三轮车和接旅行团的大巴，我们找了辆出租车，打的到森林公园。原先在网上找日照有关资料时得知这里有很多东北人揽客，果然不错，司机就是东北人。一路上，和出租车司机交谈很少，一是已经定下了森林公园的酒店，没有必要再打听了，二是对司机多少有些戒心，主要是看了网上一些帖子的缘故，司机也介绍了一个住宿的地方，说他嫂子开的。路上车比较少，估计是这一段时间天气不好的缘故，来旅游的人也少了。很快，我们到了深林公园门口，门票是20元/人，下车买了门票，验过后，上车进了公园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快就到了酒店，打的的车费是38元，按计价器付费。酒店叫金海湾大酒店，周边环境还不错，临着海，我们事前已托日照的朋友定了两间海景房，不过酒店的设施不怎么好，也就是两星级的价格，一星级的设施。房间比较小，不过该有的都有，也就是窗户朝着大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在房间里稍稍收拾了一下，小孩带上铲子和小桶，就迫不及待去海边。海边很近，走过一个绿地就到海滩了。我们到的时候大概是9点多，已经退潮了，很大一片海滩，人也不算很多。也有不少游乐项目，向沙滩车、快艇、飞翔等。剩下的就是在海滩上玩乐了，尤其是小孩最疯狂。10月份，水温是有些凉，几乎没有人下水 玩，看了看，也就有一个小孩在水里泡着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回酒店拿东西的路上，遇到几个人递名片，拿来一看，原来是推销渔家旅社和渔家饭的，收集了几张，准备晚上去看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午饭是在金海湾旁边的大排档吃的，也要了两个海鲜，总体感觉是性价比不高，谁让这是景区呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃晚饭，到旁边租了辆四轮自行车，一家三口坐上，这个要比两轮的要好些，至少停下来不用下车。租自行车的摊位很多，一般20元一小时，不过讲讲价格可以多出半小时。因为这是森林公园，就朝树林的方向骑去。路边开着各色的花，树很多很高，在林中的小路里骑行，非常惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到酒店休息到5点多，打算到渔家去吃饭。在路边，找了一个正在揽生意的妇人，就跟着去她家了。渔村就在深林公园旁边，出门右拐，大约5分钟的路，村子叫吴家台村，跟着她来到她家。进了门，中间是天井，摆着桌子，四周都是平房，有灶房，也有住宿的地方，看了看，一间房摆三张床，很简单，有个洗手间，分男女。 既然来到渔家，就要吃点海鲜，跟着她到了村里供应海鲜的地方，具她说，村里只有两三家买海鲜的，要吃海鲜，都要到这几家去买，我问她是不是都是村干部开的，她说到不是，主要是这几家有冷藏的设备。闲聊中，得知她丈夫出海打渔，回来还要一段时间，现在家里是她和儿子在家揽些客人，主要是住宿赚钱（不过也就 是10元左右）。选好海鲜，会到渔家等她做饭了。在渔家吃饭比在景区的大排档要划算，而且据她说，景区里大排档的海鲜都是挑剩下不好的，不如这里的。这里主食管饱，素菜大约5元，荤菜大约7,8元，海鲜是收加工费。喝了好几碗玉米粥，又吃了好几张煎饼卷大葱蘸酱。炒菜和海鲜做的味道很一般，毕竟不 是专业的，只不过在这里图个卫生和新鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃过饭，两家人慢慢沿堤岸走，发现很多人拿着手电，在沙滩，仔细一看，原来落潮了，人们都出来赶海了，也跑到沙滩上，只不过没带手电，借着晚上的亮光啥也看不见。随后就回去休息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说明的是，出森林公园时，要到所在的酒店要张出门的条子，然后到公园门口值班处盖个章，再进公园时就不用买票了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日照游记-2</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-rizhao-record-2/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2005 11:13:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-rizhao-record-2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;10月3日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨起来，已是7点多了，外面还是阴天，不过雨倒是稀稀拉拉，下不起来。由于国庆前后日照的天气不好的缘故，来玩的人很少，正好适合在这里休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到海滩，正在退潮，人很少，大多是昨晚住在这里的人，大批旅游团还没来。小孩随后也到了，脱了裤子，只穿这小裤头在海滩上跑着，把凡是看见 的 贝壳都捡到桶里，大人则挽着裤腿在退潮的海里挑捡些海货。人渐渐多了，望北望去，过了一个河口有一大片海滩，几乎没有一个人。就带着小孩往那个方向走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河口入海处有一个桥，桥下用乱石筑了一道浅滩，带着小孩从浅滩一步一步小心翼翼的走过，她还不时的告诉我下一步脚该放到哪块石头上，很是得意。过了浅滩，这是一片很大的沙滩，只有一两个人，很宽广。两家人又在这里玩了很长时间，还捡到一个冲上来的海星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午时分，准备还去那个渔家吃饭，便先联系了。到了渔家，已有一伙人在那里等着了。剩下还是买海鲜，等着吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭后，沿着路一直走到海边，这边海滩的卫生比森林公园脏些，不过是免费的，再往南走，据说礁石比较多，也是玩得好地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，在酒店休息。晚饭没有到外面去，就随便填饱肚子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月4日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨起来，天气放晴，天边还有些云彩。今天要到市区去，早上还是去海滩玩了一会儿。太阳出来后，就感觉有些晒了。森林公园里有专车到市区，由于拖家带口，还有行李，就酒店门口直接打的，司机是本地人，一口山东话，对人挺热心，介绍我们市区那里好玩，买什么海产品好，还有什么在火车站的等人的出租车司机都是 东北人，日照的房价从600一下子到了2、3000等，和北京司机差不多，不过就是本地口音听起来很费劲。打的到目的地大概30元，还有1元的燃油附加费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们托日照朋友订的酒店叫怡然酒店，在海滨路和黄海二路的交叉口。刚到酒店，就看见外面挂着酒店优惠的广告，估计是今年十一天气不好，人来的少了，我们吃饭的渔家也是因为天气的原因，被退了好几个团。里面最便宜的标间120元，还有免费款待，只是没带笔记本，看了看房间设施，比金海湾酒店好的多，于是就住 下了。中午日照的朋友来了，便到海滨路南头的一家海鲜酒家吃饭了，饭菜的味道自然不错，价格也不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完饭，休息了一下，便到万平口。打的费就是起步价。下车到海滩要经过一个广场，还很漂亮。由于是天气好，来游玩的人很多，但海滩上也没有人潮涌涌，和前两天在森林公园的情景还是有天壤之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里沙子比森林公园的要粗，可能是因为天气好的缘故，感觉海水比在森林公园我们看到的要蓝。小孩可是不管这些，脱了鞋，拿着小桶和铲子，又在沙滩上玩起来了。这里倒是捡不到什么贝壳螃蟹之类的，更多的人是在捡小石头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚时分，太阳西下，华灯初上，日照的海边非常漂亮。回酒店时就在附近小巷的饭馆里填饱了肚子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：下午休息时，到网吧转了转，一小时1.5元。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日照游记-3（完）</title>
        <link>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-rizhao-record-3/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2005 11:06:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fallleaf.net/p/outdoor-rizhao-record-3/</guid>
        <description>&lt;p&gt;10月5日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是在日照的最后一天，市区里还剩灯塔没有去了，日照其他的地方没时间去了。不过到日照主要是到海边休闲，其他地方也就不考虑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午去灯塔，坐宾馆门口的黑车，价格和出租一样，起步价，不过档次高些，是奥迪。在路上，感觉去的人挺少，到灯塔下一看，呵呵，礁石上都是人。现在正在落潮，有些人就走过浅滩到海中的礁石上了。小孩到是很兴奋，在礁石边看见海浪拍打礁石，不禁兴奋得叫起来。随着落潮，礁石的面积约来越大，有不少低洼处积了 海水还有跑不走的小鱼小虾小蟹，这又给小孩子一堆乐趣，拿着小网和水桶忙活起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午时分，带着小孩沿着湖边走，天气晴朗，人也很少，感觉非常悠闲舒适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，女人们都去买海产品了，我则在酒店休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该回去了，火车卧铺票是个问题，一到日照就四处打听，可惜旅行社说票在票贩子那里，到车站找票贩子没碰见一个，可能那个本地司机说的是实话“日照几乎没有票贩子”。只好先买了坐票，等机会补票了。一行人来到火车西站，我到售票处等票，问售票员都说没卧铺，其间看见一个火车站工作人员领着一个人到窗口，没说 话，给了钱就拿了票，估计卧铺留得有票，继续等待。还好，有个人来退卧铺，到新乡的，二话不说，原价拿来，并退了一张硬座，继续等待，可惜往后没有那么幸运，一直到进站都没有退票的了，直到上车看看能不能补票。在车厢门口问了几个列车员（估计也包括列车长）都说没卧铺，只好上车等待。火车开了大约半小时，便到列车长室去看看，门口已经聚集了不少人，看见一个人走出来，手里拿了不少票，跟着他到了另来一节车厢，加了30元拿了一张上铺，是临沂到郑州的。不过还没法去卧铺车厢，必须到大站后，下车再上卧铺车厢才行。剩下两个大人占据三个位置，还算舒服，迷迷糊糊过一夜便回到郑州了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日照是个不错的地方，在森林公园里住几天是不错的休闲。下回到天热的时候还要去一次，只是希望到日照的往返票好买一些。在森林公园里每到其他酒店看看，也不知道环境和价格，感觉金海湾还是比较简陋。吃饭最好到农家吃饭，放心些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅游，对我来说就是休闲放松，所以都不愿跟团走，到了一处随心所欲，很自在，花费也可多可少。不象那些旅行团的，跟这导游的小旗，跑来跑去。有句话，很形象“上车睡觉，停车撒尿，下车拍照”。呵呵。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
